{"cosmos":[{"level":"1","type":"word","question":"Ma olen kosmoses asuv suur, valgust kiirgav kera. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√§ran √∂√∂sel taevas"},{"text":"Minu √ºmber tiirlevad planeedid"},{"text":"Maa on √ºks minu kaaslastest"}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"kosmos","icon":"üåû"}},{"level":"2","type":"word","question":"Ma olen must auk kosmoses. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma neelan endasse k√µike, isegi valgust"},{"text":"Minust ei saa midagi n√§ha, sest isegi valgus ei p√§√§se minust l√§bi"},{"text":"Mu tekkimiseks on vaja t√§he plahvatust"}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"kosmos","icon":"‚ö´"}}],"food":[{"level":"1","type":"text","question":"Ma olen punane, magus ja kasvan puu otsas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Seda vilja kasutatakse sageli mooside valmistamisel"},{"text":"See vili algab t√§hega 'K'"}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Kirss","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçí"}},{"level":"2","type":"text","question":"Ma olen kollane, m√µnusalt magus ning kasvan puu otsas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu viljaliha on tihti kasutusel smuutide valmistamisel"},{"text":"Ma olen piklik ja minu koor kaitseb mind"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçå"}},{"level":"3","type":"text","question":"Ma olen kollane ja terav, mind kasutatakse sageli suppides. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma annan toidule m√µnusa maitse ja v√ºrtsikust"},{"text":"Mind saab kasutada ka salatites ja pearoogades"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üßÖ"}},{"level":"4","type":"text","question":"Ma olen valge, pehme ja kasutan tiibu. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab kasutada k√ºpsetamisel ja hommikus√∂√∂kide valmistamisel"},{"text":"Ma olen tervislik valguallikas ja paljude laste lemmik"}],"options":[{"label":"Kana","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Veiseliha","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçó"}},{"level":"5","type":"text","question":"Ma olen v√§ike, √ºmmargune ja maitsev kas toorelt v√µi k√ºpsetatult. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind saab kasutada pitsades, pastades ja salatites"},{"text":"Ma olen tihti kasutusel hommikus√∂√∂giks ja suupistetena"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"ü´í"}},{"level":"6","type":"text","question":"Ma olen roheline, kr√µmpsuv ja v√§ga tervislik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind lisatakse tihti salatitesse ja smuutidesse"},{"text":"Ma sisaldan palju vitamiine ja mineraalaineid"}],"options":[{"label":"Seller","isCorrect":false},{"label":"Kapsas","isCorrect":true},{"label":"Brokkoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"ü•¶"}},{"level":"7","type":"text","question":"Ma olen pruun, magus ja kasvan puu otsas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minust valmistatakse tihti ≈°okolaadi ja ≈°okolaadimagustoite"},{"text":"Minul on k√µva koor, kuid pehme viljaliha"}],"options":[{"label":"Kirsipuu","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":true},{"label":"√ïunapuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçë"}},{"level":"8","type":"text","question":"Ma olen kollane, hapu ja kasvan puu otsas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minust valmistatakse tihti mahla ja kastmeid"},{"text":"Minu viljaliha on tihti kasutusel k√ºpsetistes ja magustoitudes"}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üçã"}},{"level":"9","type":"text","question":"Ma olen valge, kreemjas ja saab kasutada paljudes toitudes. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minust valmistatakse v√µid ja koort"},{"text":"Minu kasutusala ulatub suppide valmistamisest kuni k√ºpsetisteni"}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Kohupiim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"üßà"}},{"level":"10","type":"text","question":"Ma olen pruun, magus ja kasvan troopilistes piirkondades. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minust valmistatakse tihti ≈°okolaadi ja magustoite"},{"text":"Minul on karvane koor ja ma olen v√§ga energiarikas"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"toit","icon":"ü••"}}],"bug":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Mind saab moodustada, kui v√µtad kaks nelja kokku. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§ed m√µlemal k√§el k√µiki s√µrmi peale p√∂idla p√ºsti hoides"},{"text":"Olen suurem kui seitse, aga v√§iksem kui √ºheksa"},{"text":"Olen nelja pluss nelja summa"}],"options":[{"label":"6","isCorrect":false},{"label":"8","isCorrect":true},{"label":"9","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen arv, mis on suurem kui null, aga v√§iksem kui kaks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen esimene paaritu number"},{"text":"Kui lisan endale √ºhe, saan kaks"},{"text":"Mul on ainult √ºks silm, mitte kaks"}],"options":[{"label":"0","isCorrect":false},{"label":"1","isCorrect":true},{"label":"2","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF8C00","category":"numbrid","icon":"üî¢"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma olen arv, mis on suurem kui kuus, aga v√§iksem kui kaheksa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen paarisarv"},{"text":"Peale minu tuleb number kaheksa"},{"text":"Vastan k√ºsimusele kuus pluss √ºks"}],"options":[{"label":"6","isCorrect":false},{"label":"7","isCorrect":true},{"label":"8","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"numbrid","icon":"üéØ"}}],"plant":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen k√µikjal aias, roheliseks ma kasvan. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib p√§ikesepaiste ja vesi"},{"text":"Inimesed istutavad mind kasvama"}],"options":[{"label":"Lill","isCorrect":false},{"label":"Muru","isCorrect":true},{"label":"Puuvili","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"number","question":"Minu lehed on suured ja √ºmmargused, punase s√ºdamega keskel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli s√ºdamete kujutamisel"},{"text":"Inimestel on kombeks kinkida mind erilistel p√§evadel"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üåπ"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma ronin m√∂√∂da aiaaeda ja paitan p√§ikesekiiri. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti ka ronimiseks majadel"},{"text":"Minu pungad muutuvad ilusateks √µiteks"}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Viinapuu","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"number","question":"Minu lehed on √ºmarad ja rohelised, mu viljad on punased ja magusad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli mooside ja mahlade valmistamiseks"},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti talvel j√µulude ajal"}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Murakas","isCorrect":true},{"label":"Kirsipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üçá"}},{"level":"5","type":"number","question":"Minu varred on k√µrged ja tugevad, mu viljad on kollased ja lopsakad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mu vilju sageli s√º√ºa tehes"},{"text":"Mu viljadel on kollane kate, mida tuleb eemaldada enne s√∂√∂mist"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Vaarikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üçå"}},{"level":"6","type":"number","question":"Mu varsi √ºmbritsevad okkad, mu viljad on punased ja magusad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse sageli mooside ja kompoti valmistamiseks"},{"text":"Mu nimi algab t√§hega 'v'"}],"options":[{"label":"Vorstipuu","isCorrect":false},{"label":"Vaarikas","isCorrect":true},{"label":"S√µstar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üçì"}},{"level":"7","type":"number","question":"Mu √µied on valged ja l√µhnavad, mu lehed on rohelised ja s√ºdamekujulised. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti pulmades ja pidulikel s√ºndmustel"},{"text":"Mu taime vars on tihti pikk ja peenike"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Liilia","isCorrect":true},{"label":"Nartsiss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üå∏"}},{"level":"8","type":"number","question":"Mu lehed on pikad ja kitsad, mu viljad on oran≈æid ja maitsvad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks"},{"text":"Inimesed tihti joovad minust mahla"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Apelsin","isCorrect":true},{"label":"Seller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üçä"}},{"level":"9","type":"number","question":"Mu lehed on pikad ja laiad, mu varred on k√µrged ja tugevad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites"},{"text":"Mu lehed on rohelised ja kr√µmpsud"}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Petersell","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"ü•¨"}},{"level":"10","type":"number","question":"Mu lehed on pikad ja peenikesed, mu varred on v√§rvilised ja l√µhnavad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti maitsetaimena toitude valmistamisel"},{"text":"Mu lehtede v√§rv on roheline ja punane"}],"options":[{"label":"Basiilik","isCorrect":true},{"label":"Pune","isCorrect":false},{"label":"T√º√ºmian","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üåø"}}]}